女子被控管有攻擊性武器 官批評警員處理證物態度粗疏不專業 裁定罪名不成立

#九龍城裁判法院第十三庭
#張天雁裁判官 #1109黃大仙 #裁決

尹（26）

控罪：管有攻擊性武器

案情：
//科大生周梓樂從尚德停車場高處墮下，去年 11 月 8 日不治，網民當晚發起多區悼念活動，及後演變成警民衝突。事隔近半年，一名女眾籌助理被指當晚在黃大仙廟附近，管有激光筆及扳手，被控一項管有攻擊性武器，今日在九龍城裁判法院提訊，案件押後至 6 月 17 日再訊，被告獲准保釋。//
（摘自《立場新聞》2020.4.22）

控方傳召4名警員證人作供，涉案的鐳射筆不受爭議，被告選擇不作供，無傳召辯方證人，被告無刑事紀錄，比有刑事紀錄的人重犯傾向較低。

辯方無爭議案發前有示威者聚集及有示威活動。被告被截查時是在示威者散去超過一小時後，在案發300米範圍以外。

爭議一：被搜獲物品是否呈上法庭的證物
爭議二：金屬板手和鐳射筆是否用作非法用途

PW3、4證物處理證供受爭議，警員18400 (PW3)承認在20191109凌晨沒在記事冊紀錄處理證物過程，正式紀錄是在八個月後即20200707因證物鏈被挑戰，所以作出證人口供，但審訊前一星期發現有兩項嚴重錯誤：
一，20191109 23：59處理證物的是警員58585 (PW2) 不是15928。
因根據警員58585證供，警員24249 （PW4）是另一位處理證物的警員。20201109 23：59從警員18400接過證物並在記事冊記錄 。
二，證物漏了鐳射筆和金屬板手。18400在九個月後，才首次披露曾經把鐳射筆和金屬板手記在私人記事冊，連控方大律師、主控官、案件主管也不知情，在盤問下才承認對警隊規例不知情。18400混淆了交證物給他的警員，亦沒在主問及書面證供交待。

盤問中亦得知警員24249沒正當儲存證物：沒放在證物袋；把被告IPhone、金屬板手、鐳射筆放在儲存櫃，直至五個多月後才拿到證物房。警員24249在20200701才寫第一份記錄。

總結：
警員18400出現重大錯誤：
一，混淆處理證物的警員身份
二，沒紀錄金屬板手、鐳射筆
三，明知自己出錯後，亦沒在第二份證人口錄解釋
四，作供後才聲稱處理證物後，有在私人記事簿紀錄，連主控官也不知情，亦沒把記事簿帶上庭

警員24249沒正當處理證物：
一，檢閱證物後沒在警察通用的資訊系統紀錄，只有金屬板手、鐳射筆、被告iphone放入警署的私人櫃五個多月
二，第一份口供加了五項聲稱在20191109 23：59接收的物件(包括錄影會面文本及光碟)，但事實上該些物件不可能於當時存在。(因為當時根本未做錄影會面)

皆因警員疏忽不當，法庭不排除證物受到不當干擾，沒法確定證物是否在被告身上物品。

🎉因此罪名不成立🎉

證物1、4-9歸還被告，2-3（金屬板手、鐳射筆）歸還警方，10-12（相、 承認事實、專家報告）由法庭存檔。

盤問中亦得知警員24249沒正當儲存證物：沒放在證物袋；把被告IPhone、金屬板手、鐳射筆放在儲存櫃，直至五個多月後才拿到證物房。

真係唔撚識架Wor

其他雷射筆案有無得上訴

香港d差佬唔止黑暗醜惡呀、做嘢仲求鳩其架！

屌 想偷啦
有無咁撚窮呀 呃咁多ot

根本就老屈，扮到好似唔小心咁，乜後果都冇

Push

佢好彩咋，比著紅官，一定話警方處理方法並非本案重點，之後話被告有預某攜帶雷射筆作非法用途

把被告IPhone、金屬板手、鐳射筆放在儲存櫃，直至五個多月後才拿到證物房。

想偷電話去賣？

而家連法庭都認可咗雷射筆係攻擊性武器
俾狗搜到喺身上庭，唔好彩遇到垃圾官FF埋行為就入罪

判親無罪嗰啲名全部都生面口

又等睇大波樺上數。庫房d錢就係咁燒架啦

因為多數唔係做得耐

誠實可靠

【雙學上訴】兩級法院看法迥異 純真不計後果VS違法達義

原審裁判官張天雁認為，三子發起衝擊「公民廣場」，只為表達政治訴求，行為不算十分暴力，並認為只是年輕人純真和不計後果，法庭應該體諒和寛容，最終只判周永康監禁3周、緩刑一年，黃之鋒和羅冠聰分別判80小時及120小時社會服務令。

惟上訴庭覆核刑期時，嚴厲批評社會出現鼓吹「違法達義」的歪風，認為三人衝擊廣場涉及暴力，需嚴懲以收阻嚇作用，改判黃入獄半年、羅入獄8個月，周入獄7個月。

因為成撚日都搵哂D 紅官判
仲要有咁大判得咁大
先煲到比全世界都知呀嘛

一陣變撚左我上面repost個單野咁

男嗰個乜水

到底係智障定係.....曲線救手足?_>
連自己阿頭 控方人馬都照玩

楊振權法官

終院不認同楊官言論

至於上訴庭副庭長楊振權早前嚴厲批評「社會瀰漫歪風，有識之士鼓吹違法達義」，終院則在判詞中表明不認同楊官的言論，因為無證據顯示雙學三子受到他人的慫恿鼓吹而犯案，楊官不應在判刑時將其他人的犯罪行為投射在被告身上。但由於上訴庭的量刑指引主要由法官潘兆初撰寫，楊官的言論不會影響量刑指引在未來案件的適用性。

二，沒紀錄金屬板手、鐳射筆

屌你似係後尾想砌生豬肉多D喎